{
    "title": "論語二1",
    "range_remark": "(泰伯第八)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "三以天下讓，下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "採藥而不返",
                "不來奔喪",
                "斷髮紋身",
                "讓位給季歷"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "慎而無禮則葸的葸是指?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "徒勞無功",
                "畏懼",
                "行為悖亂",
                "急切"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "孝道之基是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "侍奉",
                "能養",
                "保身",
                "悅色"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "____曰:以能問於不能,以多問於寡;有若無,實若虛;犯而不校,昔者吾友,嘗從事於斯矣。是誰說的?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "顏回",
                "子路",
                "曾子",
                "孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "問君子所貴乎道者三，何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "動容貌",
                "出辭氣",
                "正顏色",
                "籩豆之事"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "犯而不校的校是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "校正",
                "指導",
                "計較",
                "指示"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "曾夫子認為棟樑之君子必要兼具。下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "才",
                "德",
                "節",
                "義"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "死而後已是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "不懼死亡",
                "死後之事",
                "到死為止",
                "死就算了"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者是正確的？興於　，立於　，成於　。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "禮、樂、詩",
                "樂、禮、詩",
                "樂、詩、禮",
                "詩、禮、樂"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為是？民可使　之，不可使　之。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "知、由",
                "愛、勞",
                "禮、傲",
                "由、知"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為亂的根源在於，下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "好勇",
                "逞強",
                "疾貧",
                "惡仁"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：如有周公之才之美，使　且　，其餘不足觀也已！是下列何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "驕吝",
                "傲慢",
                "驕傲",
                "吝嗇"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "不至於穀的穀是指，下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "俸祿",
                "官祿",
                "收穫",
                "薪水"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "守死善道的守死是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "不懼死亡",
                "至死不變",
                "到死為止",
                "不知變通"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "不在其位，不謀其政是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "越爼代庖",
                "守其本份",
                "越職侵權",
                "不謀政治"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "師摯之始，關雎之亂的亂是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "作亂",
                "混亂",
                "合樂",
                "奏樂"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "悾悾之意何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "無識",
                "無能",
                "空空如也",
                "胸中空無所有"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "侗而不愿的侗之意何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)愚昧",
                "2)無知",
                "3)幼稚",
                "4)空洞"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "輔佐年幼無知的後主,忠誠謀國,鞠躬盡瘁,死而後已是指？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "魏徵",
                "劉備",
                "司馬懿",
                "諸葛亮"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：巍巍乎，舜、禹之有天下也，而____焉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "無名",
                "不與",
                "與之",
                "能名"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "蕩蕩乎是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "高大",
                "淫亂",
                "廣大",
                "光明"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "武王曰：予有亂臣十人。這話見於？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "詩經",
                "尚書",
                "春秋",
                "禮記"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "閒然是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "閒情逸致",
                "非議指摘",
                "閒閒没事",
                "悠閒自然"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "溝洫是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "排水溝",
                "運河",
                "灌溉水道",
                "溪流"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曰：才難。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "人才難為",
                "才華難得",
                "賢才難得",
                "才能難培"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "少時孤弱貧苦,但勤奮努力,常以天下為己任,後來果然事功顯著的是?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "陶侃",
                "朱熹",
                "范仲俺",
                "舜"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孔子贊美哪一位之偉大,以天為法,以立君極。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "堯",
                "舜",
                "禹",
                "周公"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "在孔子諸弟子中 何則屬不慕官祿者。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "顏回,季路",
                "漆雕開,閔子騫",
                "子游,子夏",
                "子貢,曾參"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：恭而無禮則勞,慎而無禮則葸,勇而無禮則亂,直而無禮…，………偷。(輸入完整字句不含標點  全對才給分)",
            "answer": "而葸君子篤於親則民興於仁故舊不遺則民不偷"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "君子所貴乎道者三：動容貌，………。籩豆之事，則有司存。(輸入完整字句不含標點  全對才給分)",
            "answer": "斯遠暴慢矣正顏色斯近信矣出辭氣斯遠鄙倍矣"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：禹，吾無閒然矣！菲………，而盡力乎溝洫。(輸入完整字句不含標點  全對才給分)",
            "answer": "飲食而致孝乎鬼神惡衣服而致美乎黻冕卑宮室"
        }
    ]
}